美國駐港領事館: 透過法庭消滅反對聲音是獨裁政權的標誌

《港區國安法》實施後引起國際關注。據《蘋果日報》今日報道，歐盟將針對內地的做法延伸至香港，開始派員旁聽民主派涉違《國安法》及《公安條例》的案件，又質疑法例影響歐盟與中國之間的關係。《立場》已向歐盟查詢。

另外，加拿大駐港澳總領事館亦向《立場》確認，有派員旁聽社運人士案，美國駐港領事館亦指有派員旁聽案件，重申透過法庭消滅反對聲音是獨裁政權的標誌。

《蘋果》今日報道，引述歐盟發言人指，歐盟駐港澳辦事處及其他在港有外交事務的成員國，已派員旁聽有關《國安法》及《公安條例》的案件，其他行動包括研究居留權政策、監察敏感科技在港使用情況及支持香港的公民社會。

《蘋果》引述發言人重申，對《港區國安法》深表關注，令人質疑中國履行國際承諾的決心，影響歐盟與中國之間的關係。

美、加、澳亦有派員旁聽

另外美國駐港領事館發言人向《立場》表示，美國國務院據外交慣例，定期派員出席包括香港在內的世界各地聆訊，強調會與盟友合作捍衛香港人的權利和自由。發言人又批評北京未有履行承諾，重申透過法庭消滅反對聲音是獨裁政權的標誌，突顯中共最大的恐懼正是其人民的言論及思想自由。

加拿大駐港澳總領事館亦向《立場》確認，自去年 5 月起派員旁聽部分涉及政治家及社運人士的案件；澳洲駐港澳總領事館據悉亦曾派出外交官旁聽，未來亦會繼續相關安排。

政府在《港區國安法》實施前曾指法例只針對少部分人，對市民權利無影響，惟至今不足一年，警方已動用法例封網，月初更一舉拘捕 55 名發起或參與去年民主派初選人士，指他們涉嫌顛覆國家政權。美國、澳洲、加拿大、英國四國曾發表聯合聲明，對港府動用《國安法》顛覆國家政權罪大舉拘捕表示嚴重關切 （serious concern），促請香港及中國中央政府尊重港人受法律保障的權利及自由。

D法官準備仆街死

Dept. of Joke又高層準備移民加拿大

美國佬講緊自己？

美國邊個單純因為講句嘢，扯支旗就要上法庭

講緊SC對舞弊不受理 然後d人再無理據質疑選舉舞弊⋯

明明係叫「獨裁」

垃圾傳媒成撚日叫「威權」

廢物

唔俾外國使節去旁聽

透過傳媒消滅反對聲音是獨裁政權的標誌
咪話我教精你口交部，講呢句串返美國佬

用big tech滅trump聲

大家過多日就會迎來冇聲出既美共

推

管好自己d Twitter facebook 先啦

又推下先

我而家唔知比咩反應你好

push

有味道勒

美國你搞掂自己big tech先講啦

你又岩 因為美共連法庭都唔洗上 DEEP STATE直接就BLOCK鳩你

damn 撚鳩 true